九巴及龍運巴士申請加價8.5%

九巴及龍運巴士，今日向運輸署申請票價調整，加幅為8.5%。九巴及龍運上一次調整票價分別為2014年及2011年。
九巴及龍運表示，營運成本不斷上升，及經營環境持續受壓待多項因素影響下，因此提出票價調整，期望透過是次票價調整，保持財政穩健，提供有效率及適切的巴士服務。

發言人指，燃油及員工開支，佔九巴的營運成本約70%，而龍運則佔約60%，現時油價比2015年已上升逾26%，過去三年多累積加薪的幅度逾20%，加上鐵路網絡不斷擴張，及本港的交通擠塞情況日益嚴重，預計未來經營環境仍充滿挑戰。

發言人續指，九巴及龍運指合共投放超過港幣40億元並更換了超過1,500部巴士，未來將繼續增聘車長及其他前線人員，引入多項先進科技提升巴士安全，改善巴士總站和車站的設施及加強資訊及科技的應用等。

學埋狗鐵啲衰嘢